《蘋果》記者人工低過洗碗..記者妹妹洗碗初體驗

「洗碗都係工作經驗！」早前張建宗局長呼籲年輕人們不要挑工作，要放低身段，大學生也可以洗碗，獲取工作經驗。離地金句一出，網民們都話「大叔大嬸咪失業」、「讀完十幾萬學位去洗碗好浪費」。既然洗碗工最近成爲城中熱話，記者都收到柯打，要體驗半天洗碗工作，究竟這工作經驗是甚麼一回事呢？

記者先在九龍城數間餐廳查問，到底能否容易找到工作呢？先後去了三間餐廳，有一間不請，另一間只聘請兼職洗碗工，最後選了可即時試工的聯發茶餐廳試一試。

老闆Kenny指，以前都是嬸嬸應徵那個洗碗工，但最近因爲疫情關係，也多了年輕人來工作。「兼職薪金大約50至55元一小時，全職大約月薪15,000元，包兩餐。」他強調最好要有洗碗經驗，因為工作相當辛苦，除了洗碗 ，還要清潔洗手間、拖地、廚房的工作，有時候要幫廚房倒垃圾、清潔等等。老闆笑言早兩天經中介人公司聘請了一位22歲的年輕人來洗碗，可是上班兩小時已經打破了三隻杯，最後請他離職。

記者約11點到達餐廳，首先向洗碗全職英姐請教一下技巧。英姐今年二月開始做洗碗工，因為退休了，在家裏太悠閒，於是找工作，她認為﹕「大學生當然不要做，洗碗不是很好的工作，應該要去讀書，或做相關工作。」英姐覺得，因為碗碟都很重，要搬入去廚房清洗是最辛苦的。記者就認為最大考驗是很熱，因為要戴兩層手套及圍裙，即使廚房有風扇，但吹出來的都是熱風，夏天的確很難頂。

12點午市開始不久，就要開始洗碗了。首先將污糟的碗碟略沖水，放到充滿洗潔精水的大鋅盆裏，碗碟、杯子和餐具都要分開放，最後才放到洗碗機裏清洗。接著扔掉廚餘和垃圾，拿大膠桶去沖水，倒去污水。雖然有洗碗機幫忙，但要自己洗掉垃圾，而且廚房洗碗空間小，捧着一大盤碗碟都寸步難行。

然而記者覺得最辛苦是清洗大煲！因為空間不足，要在後巷蹲着清洗，而且大煲裏面都是廚餘，難免發出異味，裝滿水後，大煲又特別重，需要不小力氣才能倒水。記者工作只是四五小時，已經筋疲力盡，脫掉手套後，更發現手皺皮，如浸在水裏一段長時間。

洗碗工作需要不停彎腰、搬重物，肩膀和腰都肌肉痛，雖然薪金比記者初入職時的月薪還要高，而且包兩餐，但實在太辛苦了！有得揀，絕不會做洗碗。

採訪：梁穎彤

記者妹妹

諗起十二年前第一份工做西餐廳侍應，主要負責傳菜、收枱，同埋洗碗碟杯，要用熱水洗走啲油、食剩嘅殘渣，同要洗走杯入面啲咖啡漬
最後一野隊入消毒洗碗機

酒店炒散好多人做過啦 比人當狗咁

斷斷續續都做過幾份飲食，快餐就要洗埋煮食架生同洗徐晃
後尾做過rugby 7, 好好做，齋落order同捧餐人工又on

呢個女記者cute好多+gfable
白白淨無性病
笑笑口唔停手

法唔法國酒店炒散係全港最閪嘅工？

乞食都唔再做飲食

條女好正

想娶佢返屋企
日日從後抱完佢先比佢繼續煮飯

好似叫梁穎彤呀 有無ig呀